% ---------------------------------------------------
%
% Trabajo de Fin de Grado. 
% Author: Juan Tareq González de Chávez Pérez <alu0100603866@ul.edu.es>
% Capítulo: Conclusiones y lineas de trabajo futuras. 
% Fichero: Cap8_ConclusionsAndFutureLinesOfWork.tex
%
% ----------------------------------------------------
%

\chapter{Conclusiones y líneas de trabajo futuras} \label{chap:Conclusiones} 

En este capítulo se presentarán las conclusiones que se pueden extraer a partir de la realización de este TFG y discutiremos posibles líneas de trabajo futuras.

\section{Conclusiones}

Durante la realización de este TFG, se han adquirido diversos conocimientos sobre una variedad de herramientas, cada una de ellas con una función concreta sobre el mismo.

Las APIs de Google no están actualmente completas para trabajar con ellas en Android, ya que fueron creadas para aplicaciones web, lo que genera diversas dificultades a la hora de trabajar con ellas, ya que a la hora de buscar información ésta aparece principalmente para aplicaciones web y no para Android, y muchas funcionalidades, que harían la aplicación más cómoda, no están disponibles.

El IDE de Android Studio ofrece muchas facilidades tanto a la hora de crear las distintas ventanas de la aplicación como a la hora de exportar al proyecto en formato de APK, permitiendo instalar en cualquier dispositivo, con los permisos adecuados, la aplicación que se desarrolla en él.

Al trabajar con LaTeX, se ha aprendido a utilizar una herramienta, que permite crear textos técnicos, lo cual aporta calidad a la hora de generar documentos. Esta herramienta permite separar las distintas partes o capítulos del documento, de manera que no es necesario tenerlo todo junto; crear variables que muestran un contenido concreto, de manera que resulte sencillo actualizar contenido; crear automáticamente el índice, tanto de los distintos capítulos como de las figuras, y la bibliografía. En definitiva ha sido una gran ayuda a la hora de elaborar esta memoria.

Finalmente, respecto a la aplicación en sí, es interesante el facilitar a los usuarios encontrar ubicaciones de un entorno concreto, en el caso de este TFG localizar edificios de La Universidad de La Laguna, ya que al visitar lugares nuevos y no conocer la zona, siempre es una ayuda el poder localizar, y disponer de información e imágenes de aquello que se busque, otorgando cierta tranquilidad. Además sería interesante poder realizar consultas desde la aplicación, de manera que al seleccionar un edificio se pudiera solicitar cita en la secretaría, consultar los libros de la biblioteca, reservar carrels, etc. otorgando facilidades y ahorrando tiempo al no tener que acceder a la web, sino que desde la aplicación se pueda realizar todos los trámites.



\section{Conclusions}

During the realization of this TFG, different knowledge has been acquired on a variety of tools, each of them with a concrete function on it.

The Google APIs are not currently complete to work with them on Android, since they were created for web applications, which generates several difficulties when working with them, since when looking for information it appears mainly for web and not for Android, and many features, which would make the application more comfortable, are not available.

The IDE of Android Studio offers many facilities both when creating the different windows of the application and when exporting the project in APK format, allowing to install it in any device, with the appropriate permissions, the application that is developed.

Working with LaTeX, you have learned how to use a tool, which allows you to create technical texts, which brings quality when generating documents. This tool allows to separate the different parts or chapters of the document, so that it is not necessary to have it all together; create variables that show a specific content, so that it is easy to update content; automatically creates the index, both the chapters and figures, and the bibliography. In short, it has been a great help in developing this memory.

Finally, regarding the application itself, it is interesting to facilitate users to find locations of a specific environment, in the case of this TFG locate buildings of La Universidad de La Laguna, since when visiting new places and not knowing the area, it is always a help being able to locate, and have information and images of what is sought, giving a certain tranquility. In addition it would be interesting to be able to make inquiries from the application, so that when selecting a building you could request an appointment in the secretariat, consult the books from the library, reserve carrels, etc. Providing facilities and saving time by not having to access the web, but from the application can perform all the procedures.









